男人高度係天生定係可以後天改變？

我大伯二伯我老豆表哥全部都係大概16x-170
我係成家最高 178 原因係細個由小五到中三果時超鍾意打波 一放lunch/放學都會打 中四已經178，但之後腳傷冇打 直到依家都仲係178

D人個個話自己矮 有冇後悔細個果時冇打籃球/做運動？ 呢個係咪高登仔普遍係矮仔既成因？ 中學個個淨係識禁手機

有冇人成日打 有比屋企人高一至半個頭？
有冇人成日打 但係冇高過？？？

中學0運動肥仔
184cm

秒

親戚裡面你最高？

早訓最重要

聽講女人比人中出過 男人既dna會影響到 個女人未來既後代

中一160 打足6年籃球 依加168

又要想高 又唔做運動
廢up係冇用的

幼稚園 到小學到中學都係排最後
再加上打下籃球跳下繩變得更加高
唔講幾高啦大家happy share

有研究指出後天影響係極細！
普通子女個身高係同父 / 母 相差 5-8cm 左右！基因有決定性既因素，當然除左個 5-8cm 外，仲有個潛在既生長基因，但無証據顯示過動係會有直接關係。
相反，普通研究指出青春期如果有充足睡眠係會較易去到顯性基因既既極限。
我有朋友(初中識)，係中五時有 19xcm 高，但完全唔做運動個種。之後先知原來佢上一代個個接近 180cm 或以上，大佬同堂兄弟個個都至小 185cm。
另外有個朋友(初中識)，中三前都唔係高，而佢係狂打籃球同踢足球個種人。中三暑期後見返佢早左差唔多 10cm，問返佢話做小左運動，但日日都訓到好夠 。

我中二就180
依加都仲係180

係

最撚憎死肥仔

後天最多加百分之十 先天佔九成

運動影響好細架咋

我兄弟入面最早瞓但最矮

中學零運動+1
183cm
老豆個邊不論男女一律175up
但老母160，親戚高既都係17頭左右

以前小學到中一二都係準時九點半上床訓
小學岩岩扯高個陣成日膝頭痺，醫生話高得太快關節負荷唔到

老母~175
老豆~170
我 177 (零運動量)
細佬~180

父母身高加埋除2
男+7.5cm
女-7.5cm

有無孖生兄弟姊妹（同卵）嘅高度係唔同？

信唔信我用格甩底d汗整濕你

老豆 179 cm
老母 163 cm

我 158 cm
應該冇得再高

呢個只係平均咁計，實則唔同人可以差好遠